\input{../../../preamble.tex}

\begin{document}
    % \title{–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–π –∞–Ω–∞–ª–∏–∑}
    % \date{10 –æ–∫—Ç—è–±—Ä—è 2022}
    % \maketitle

    % \pagebreak
    \null\hfill \boxed{\textbf{10 –æ–∫—Ç—è–±—Ä—è 2022}}

    $\Pi \subset \pi_1 \times \Pi_2 \subset \R^n \times \R^m, \ f : \Pi \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä. 

    \begin{remark}
        $ $
        \begin{enumerate}
            \item \[
                \rhimani{\Pi} f = \rhimani{\Pi_2} dy \lrhimani{\Pi_1} f(x, y) dx = \rhimani{\Pi_2} \urhimani{\Pi_1} f(x, y) dx
                \]
            \item –ï—Å–ª–∏ $\forall y \in \Pi_2 \ \exists \rhimani{\Pi_1}f(x, y) dx$, —Ç–æ \[
                \rhimani{\Pi} f = \rhimani{\Pi_2} \rhimani{\Pi_1}f(x, y)dx   
            \]
        \end{enumerate}
    \end{remark}

    \begin{illustration}
        $\Pi_1 = \Pi_2 = [0, 1]$
        \[
            f(x, y) = \begin{cases}
                1, \ x \in [0,1] \setminus \Q, \ y \in [0, 1] \setminus \Q \\
                1 - \frac 1 q, \ x = \frac p q, \ y \in [0, 1]
            \end{cases}    
        \]
        \par f –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $([0, 1] \setminus \Q)^2$
        \par $(x, y) \in ([0, 1] \setminus \Q)^2, \quad f(x, y) = 1$
        % –†–ò–°–£–ù–û–ö
        \par $\forall \epsilon, \ \exists Q : \frac 1 Q < \epsilon$ \quad –∏ $\forall q > 0 : \left|1-\frac 1 q - 1\right| < \epsilon$
        \par $f$ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä. –Ω–∞ $[0,1]^2 = \Pi$, –æ–≥—Ä., $\Rightarrow \exists \rhimani{\Pi} f$
        \newline
        \par $x \in [0,1] \setminus \Q: \quad \lrhimani{\Pi_2} f(x, y) dy = \urhimani{\Pi_2}f(x,y)dy = \rhimani{\Pi_2} 1 = 1$
        \par $x \in [0,1] \cap \Q: \quad \lrhimani{\Pi_2} f(x,y)dy  = 1 - \frac{1}{q}, \quad \urhimani{\Pi_2}f(x, y) = 1$
        \[
            \mathcal L(x) = \begin{cases}
                1, \ x \in [0, 1] \setminus \Q \\
                1 - \frac 1 q, \ x = \frac p 1, \ \text{ –Ω–µ–æ–≥—Ä}
            \end{cases}   
        \]
        \[
            \mathcal{U}(x) = 1    
        \]
        \[
            \rhimani{\Pi_1} \mathcal{L} = 1 = \rhimani{\Pi_1} \mathcal{U} = \rhimani{\Pi} f    
        \]
    \end{illustration}

    \begin{illustration}
        $E \subset \Pi = [a, b] \times [c, d], \ \mu (\partial E) = 0$
        \par $f \in C(E) \quad \tilde{f} = f \cdot \chi_E$
        \[
            \rhimani{E} f = \rhimani{\Pi} \tilde{f} = \int_a^b dx \int_c^d \tilde{f}(x, y)dy = \int_c^d dy \in_a^b f(x, ydx)    
        \]
        \[
            E = \{(x, y) \in \Pi \ | \ a \le x \le b, \ y_1(x) \le y \le y_2(x)\} = \{(x, y) \in \Pi \ | \ c \le y \le d , \ x_1(y) \le x \le x_2(y)\}   
        \]
        \[
            \rhimani{E} f = \int_a^b dx = \int_{y_1(x)}^{y_2(x)} f(x, y) dy = \int_c^d dy \int_{x_1(y)}^{x_2(y)} fx(x, y)dx    
        \]
    \end{illustration}

    \begin{remark}
        $f \in C([0, 1])$
        \par –¢–æ–≥–¥–∞ $\mu(\text{–≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫–∞ } f) = 0, \quad$ –≥—Ä–∞—Ñ–∏–∫ $f = \{(x, f(x)) \ | x \in [0, 1]\}$
    \end{remark}
    \begin{proof}
        $\Rightarrow [0, 1] \text{ –∫–æ–º–ø–∞–∫—Ç} \Rightarrow f $ —Ä–∞–≤–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ $[0, 1]$
        \[
            \epsilon > 0 \ \exists \delta > 0 : \forall x_1, x_2 \in [0, 1] : |x_1 - x_2| < \delta \quad |f(x_1) - f(x_2)| < \epsilon
        \]
        \[
            \left[\frac 1 \delta\right] + 1 \text{ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–æ–≤}    
        \]
        \[
            2\epsilon \frac \delta 2 \cdot \underbrace{\left(\left[\frac 2 \delta\right] + 1\right)}_{< 2 \cdot \left[\frac 2 \delta\right]} < 4 \epsilon \frac \delta 2 \left[\frac 2 \delta\right] < 4 \epsilon
        \] % –ú–ï–ù–¨–®–ï –ß–ï–ú –í –î–í–ê –†–ê–ó–ê –ë–û–õ–¨–®–ï üò≥ 
        \par \text{\small(–ª—é–±–æ–π –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –º–æ–∂–Ω–æ –ø–æ–∫—Ä—ã—Ç—å –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–∞–º–∏ —Å—É–º–º–∞ –ø–ª–æ—â–∞–¥–µ–π –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö}
        \par \text{\small –Ω–µ –±–æ–ª—å—à–µ —á–µ–º –≤ 2 —Ä–∞–∑–∞ –±–æ–ª—å—à–µ –ø–ª–æ—â–∞–¥–∏ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞)} % –î–û–î–ï–õ–ê–¢–¨
        \par $\Rightarrow \exists$ –ø–æ–∫—Ä—ã—Ç–∏–µ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–∞–º–∏ $\sum v(C) < 8 \epsilon$
    \end{proof}

    $\mu(E) = 0, \quad f : E \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä. –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ $\cancel \Rightarrow \rhimani{\Pi} f = 0$
    \par $E = [0,1] \cap \Q, \ f \equiv 1, \ f : E \rightarrow \R$
    \[
        \tilde f(x) = f(x)\chi_E^{(x)} = \begin{cases}
            1, \ x\in E \\
            0, \ x \in [0,1] \setminus \Q
        \end{cases}    
    \]
    \[
        \not\exists \rhimani{[0, 1]} \tilde f, \exists \rhimani{E}f    
    \]
    \par $v(E) = 0 \Rightarrow E$ –∏–∑–º–µ—Ä–∏–º–∞ –ø–æ –ñ–æ—Ä–¥–∞–Ω—É –∏ –µ–≥–æ –∂–æ—Ä–¥–∞–Ω–æ–≤ –æ–±—ä–µ–º = 0
    
    \begin{proof}
        $v(E) = 0 : \forall \epsilon > 0 \ \exists C_k, \ k = 1, \dots, N \text{ (–∫—É–±—ã )} : E \subset \bigcup_{k=1}^N C_k$,
        \par $\sum_{k=1}^N v(C_k) < \epsilon$
        \par $\partial E \subset \bar E \subset \bigcup_{k=1}^N C_k$
        \par $\Rightarrow v(\bar E) = 0, \ v(\partial E) = 0 \Rightarrow \mu(\partial E) = 0 \Rightarrow E$ –∏–∑–º–µ—Ä–∏–º–æ –ø–æ –ñ–æ—Ä–¥–∞–Ω—É
        \par $\exists \Pi \quad E \subset \Pi \quad \forall \epsilon \ E \subset \bigcup_{k=1}^N C_k$
        \par \quad –º–æ–∂–Ω–æ —Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $\forall k \ C_k \in \Pi$
        \par $ $
        \par –ü—É—Å—Ç—å $p$ -- —Ä–∞–∑–±–∏–µ–Ω–∏–µ $\Pi$ –≥—Ä–∞–Ω—è–º–∏ –≤—Å–µ—Ö $C_k$
        \[
            v(E) = \rhimani{E} 1 = \rhimani{\Pi} \chi_E \le U(\chi_E, p) = \sum_{\pi \in p} \sup_\pi \chi_E \cdot v(\pi) =  
        \] 
        \[
            \sum_{\begin{aligned}
                \pi \in p \\
                \pi \in \bigcup_{k = 1}^N C_k
            \end{aligned}} v(\pi) \le \sum_{k=1}^N v(C_k) < \epsilon \Rightarrow v(E) = 0
        \]
    \end{proof}

    \begin{lemma}
        $\Pi \subset \R^n , \ f_1, f_2 : \Pi \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä., –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä.
        \par $\Rightarrow a_1f_1 + a_2f_2$ -- –æ–≥—Ä. –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä.
        \[
            \rhimani{\Pi} (a_1f_1 + a_2f_2) = a_1 \rhimani{\Pi_1} f + a_2 \rhimani{\Pi_2} f    
        \]
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º $p, \Xi$
        \[
            \sum(a_1f_1 + a_2f_2, p, \Xi) = \sum(a_1f_1(\xi(\pi)) + a_2f_2(\xi(\pi))) \cdot v(\pi)     
        \]
        \[
            = a_1 \sum(f_1, p, \Xi) + a_2\sum(f_2, p, \Xi)    
        \]
        \par –ü—É—Å—Ç—å $p_k, \ k \in \N, \ d(p_k) \xrightarrow[k \rightarrow \infty]{} 0, \ \Xi_k, \ k \in \N : \rhimani{\Pi}(a_1f_1 + a_2f_2)$
        \par $= a_1 \rhimani{\Pi} f_1 + a_2\rhimani{\Pi} f_2$
    \end{proof}

    \begin{lemma}
        $E_1, E_2$ -- –∏–∑–º–µ—Ä–∏–º—ã –ø–æ –ñ–æ—Ä–¥–∞–Ω—É, $E_1 \cap E_2 = \emptyset$
        \[
            f : E_1 \cup E_2 \rightarrow \R \quad \text{–æ–≥—Ä –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä}    
        \]
        \[
            \rhimani{E_1 \cup E_2} f = \rhimani{E_1} f + \rhimani{E_2} f    
        \]
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        $\tilde f = f \cdot \chi_E$
        \par $\Pi \supset E_1 \cup E_2$
        \par $\rhimani{E_1 \cup E_2} f = \rhimani{\Pi} f \chi_{E_1 \cup E_2} = \rhimani{\Pi} f\chi_{E_1} + \rhimani{\Pi} f\chi_{E_2}$
    \end{proof}

    \begin{lemma}
        $\Pi \subset \R^n, \ f : \Pi \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä
        \[
            \Rightarrow \left|\rhimani{\Pi} f\right| \le \rhimani{\Pi} |f|    
        \]
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        $p_k, \ d(p_k) \rightarrow 0, \Xi_k$
        \[
            |\sum(f, p_k, \Xi_k| = |\sum_{\pi \in p_k} f(\xi(\pi)) v(\pi)| \le \sum_{\pi \in p_k} |f(\xi(\pi)) \cdot v(\pi)| \xrightarrow[k \rightarrow \infty]{} \rhimani{\Pi} |f|    
        \]
    \end{proof}

    \begin{lemma}
        $v(E) = 0, \ f : E \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä
        \par $\Rightarrow \rhimani{E} f = 0$
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        $E \subset \Pi$
        \[
            \forall \epsilon : E\subset \bigcup_{k=1}^N C_k, \ \sum_{k=1}^N v(C_k) < \epsilon
        \]
        \[
            \exists M > 0 : \forall x \in E \ |f(x)| < M \Rightarrow |\tilde f(x)| < M, \ \forall x \in \Pi   
        \]
        \par –†–∞–∑—Ä–µ–∂–µ–º $\Pi$ –≥—Ä–∞–Ω—è–º–∏ $C_l=k, \ k = 1, \dots, N \rightarrow $ —Ä–∞–∑–±–∏–µ–Ω–∏–µ $p$
        \[
            |\rhimani{E} f| = |\rhimani{\Pi} f \chi_E| \le \rhimani{\Pi} |f| \chi_E \le U(|f| \chi_E, p) =    
        \]
        \[
            = |U(f, p)| = |\sum_{\pi \in p} \sup_{\pi} f \chi_E \cdot v(\pi)| \le \sum_{\begin{aligned}
                \pi \in p \\
                \pi \in \bigcup_{k = 1}^N C_k
            \end{aligned}} M \cdot v(\pi) \le M \sum_{k=1}^N v(C_k) \le M \epsilon
        \]
        \par $\epsilon$ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω–∞—è $\Rightarrow \rhimani{E} f = 0$
    \end{proof}

    \subsection*{–ó–∞–º–µ–Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –≤ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª–µ}

    $E \subset \R^n, f : E \rightarrow \R$
    \par $\supp f = \{\overline{x : f(x) \not= 0}\}$

    \begin{remark}
        –ü—É—Å—Ç—å $G \subset \R^n$ –æ—Ç—Ä–∫—Ç—ã–æ –∏ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–æ
        \par $f : G \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞ –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞
        \par –ï—Å–ª–∏ $\supp f \subset G$, —Ç–æ $\exists \rhimani{G} $ \quad (–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ –æ—Ç —Ç–æ–≥–æ, –∫–∞–∫–∞—è $\delta G$)
    \end{remark}
    \begin{proof}
        $\exists \Pi : G \subset \Pi, \ \supp f \subset \Int \Pi, \quad \tilde f : \Pi \rightarrow \R$ -- –ø—Ä–æ–¥–æ–ª–∂–µ–Ω–∏–µ $f$ —Å –Ω—É–ª–µ–º
        \par $\{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ } \tilde f\} = \{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞} \tilde f \text{ –Ω–∞ } \supp f\} \cup \{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ } \tilde f \text{ –≤ } \Int \Pi \setminus \supp f \text{ -- –æ—Ç–∫—Ä}\} \cup $
        \par $\cup \{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ } \tilde f \text{ –Ω–∞ } \delta\Pi\} = \emptyset$
        \par $\dist \{\delta\Pi, \ \supp f\} > 0$
        \par $\hat f\big|_{\Pi \setminus \supp f} \equiv 0$
        \par $ $
        \par $\{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ } \tilde f \text{ –Ω–∞ } \supp f\} \subset \{\text{—Ç. —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ } f \text{ –Ω–∞ } G\}$ -- –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –º–µ—Ä—ã 0
    \end{proof}

    \begin{theorem}
        –ü—É—Å—Ç—å $G \subset \R^n$ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç–æ –∏ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–æ,
        \par \quad $g : G \rightarrow \R^n$ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ–æ–º–æ—Ä—Ñ–∏–∑–º,
        \par \quad $g(G)$ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–æ
        \par \quad $f : g(G) \rightarrow \R$ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞ –∏ –ø–æ—á—Ç–∏ –≤–µ–∑–¥–µ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞
        \par \quad $\supp f \subset g(G)$
        \par –¢–æ–≥–¥–∞ $\exists \rhimani{G} f \circ g |\det g'|$ –∏
        \[
            \rhimani{g(G)} = \rhimani{G} f \circ g \cdot |\det g'|    
        \]
    \end{theorem}
    
    \begin{definition}
        $G$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å—é, –µ—Å–ª–∏ $G$ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç–æ –∏ —Å–≤—è–∑–Ω–æ
    \end{definition}

\end{document}