\input{../../../preamble.tex}

\begin{document}
    \title{–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–π –∞–Ω–∞–ª–∏–∑}
    \date{5 –¥–µ–∫–∞–±—Ä—è 2022}
    \maketitle{}

    \pagebreak
    
    \par $U \subset \R^m = L_m$, $v \subset \R^n = L_n$ -- –æ—Ç–∫—Ä.
    \par $\Phi \in C^\infty (U, V)$
    \par $\Phi'(x) : L_m \rightarrow L_n$
    \par $(\Phi'(x))^* : L_m^* \rightarrow L_n^*$
    \par $\Lambda^p(\Phi'(x))^* : \Lambda^pL_n^* \rightarrow \Lambda^pL_m^*$
    \par $\Phi^*(a(y)dy^H) = (a \circ \Phi)(x) \Lambda^p(\Phi'(x))^*(dy^H)$, $p = \deg H$
    \[
        \Phi'(x)e_i = \sum_{j=1}^n \frac{\partial \Phi_j}{\partial x^i} f_j = \sum_{j=1}^n (\Phi'(x))_{ij} f-j  
    \]
    \[
        (\Phi'(x))^* \underbrace{f^{*j}}_{d y^j} = \sum_{i=1}^m (\Phi'(x))^*_{ij} e_i^* = \sum_{i=1}^m (\Phi'(x))_{ij} e_i^* = \sum_{i=1}^m \frac{\partial \Phi_j}{\partial x^i}(x)(e^*)^i
    \]
    \[
        \Phi^*(d y^j) = \sum_{i=1}^m  \frac{\partial \Phi^j}{\partial x^i}(x) dx^i    
    \]

    \begin{example*} $ $
        \begin{enumerate}
            \item $\Phi : \R \rightarrow \R^2$ \quad $\Phi : t \mapsto (t^2, t^3)$
                \par $\omega x dy \in F^1(\R^2)$
                \par $\Phi^*(\omega) = t^2 3t^2 dt = 3t^4 dt \in F^1(\R)$
            \item $\Phi : \R^2 \rightarrow \R$ \quad $\Phi : (x, y) \rightarrow x - y$
                \par $\omega = dt \in F^1(\R)$
                \par $\phi^*(\omega) = dx - dy \in F^1(\R)^2$
            \item $U, V \subset \R^n$ –æ—Ç–∫—Ä.m $\Phi \in C^\infty (U, V)$
                \par $\Phi^*(dy^1 \wedge \dots \wedge dy^n) = \det \Phi' (x) dx^1 \wedge \dots \wedge dx^n$
                \par $\Phi^* d\omega = d \Phi^* \omega$
        \end{enumerate}
    \end{example*}

    \subsection*{–õ–µ–º–º–∞ –ü—É–∞–Ω–∫–∞—Ä–µ}

    \begin{example}
        $U \subset \R^3 \quad F = (p, q, r) \in C^\infty(U, \R^3) \quad G = \rot F \in C^\infty (U, \R^3)$
        \[
            d(pdx + qdy + rdz) = G_1 dy \wedge dz + G_2 dz \wedge dx + G_3 dx \wedge dy    
        \]
        \[
            0 = d(d(pdx + qdy + rdz)) = \underbrace{\divv G}_{=0} dx \wedge dy \wedge dz    
        \]
        \[
            \divv \rot = 0    
        \]
    \end{example}
    \begin{example}
        $f \in C^\infty(U) \quad H = \grad f \in C^\infty (U, \R^3)$
        \[
            df = H_1 dx + H_2 dy + H_3 dz    
        \]
        \[
            0 = d(df) = (\rot H)_1 dy \wedge dz + (\rot H)_2 dz \wedge dx + (\rot H)_3 dx \wedge dy   
        \]
        \[
            \Rightarrow \rot H \equiv 0 \quad \rot \grad = 0    
        \]
    \end{example}
    \begin{example} % –≠–¢–û –ü–ê–•–û–î–£ –ù–ï –ü–†–ò–ú–ï–†
        $U \subset \R^n, \ V = \R \times U, \ t_0 \in \R$
        \par $\Phi(x) = (t_0, x)$
        \par $\Phi \in C^\infty (U, V)$
        \par $ $
        \par $\Phi^*(dt) = 0$
        \par $\Phi^*(dx^i) = dx^i$
        \[
            \Phi^*(a(t, x)dt + \sum_{i=1}^n b_i(t, x)dx^i) = \sum_{i=1}^n b_i(t_0, x) dx^i   
        \]
        \par $U \subset \R^n, \ V = \R \times U$
        \par $j_1 : U \rightarrow V \quad j_1(x) = (1, x)$
        \par $j_0 : U \rightarrow V \quad j_0(x) = (0, x)$
        \par $\omega \in F^p(V)$
        \[
            K : F(V) \rightarrow F(U)    
        \]
        \[
            K(a(t, x) dx^H) = 0    
        \]
        \[
            K(b(t, x)dt \wedge dx^H) = \left( \int_0^1 b(t, x)dt \right) dx^H    
        \]  
    \end{example}

    \begin{lemma}
        $K(d \omega) + d(K\omega) = j_1^*\omega - j_0^*\omega$, \quad $\forall \omega \in F(V)$
    \end{lemma}
    \begin{proof}
        $ $
        \item $\omega = a(t, x) dx^H$
            \[
                d\omega = \pfrac{a}{t} dt \wedge dx^H + \sum_{i=1}^n \pfrac{a}{x^i} dx^i \wedge dx^H
            \]
            \[
                K(d\omega) = \left( \int_0^1 \pfrac{a}{t}(t, x) dt \right) dx^H \boxed{=}
            \]
            \[
                d(K\omega) = 0    
            \]
            \[
                \boxed{=} a(1, x) dx^H - a(0, x)dx^H = j^*_1 \omega - j^*_0 \omega
            \]
        \item $\omega = a(t, x)dt \wedge dx^H$
            \par $j^*_1 \omega = j^*_0 \omega = 0$
            \[
                d \omega = \sum_{i=1}^n \pfrac{a}{x^i} dx^i \wedge dt \wedge dx^H   
            \]
            \[
                K(d\omega) = - \int_0^1 \sum_{i=0}^n \pfrac{a}{x^i}(t, ) dt \ dx^i \wedge dx^H   
            \]
            \[
                K\omega = \left( \int_0^1 a(t, x)dt \right) dx^H  
            \]
            \[
                dK\omega = \sum_{i=1}^n \left( \int_0^1 \pfrac{a}{x^i}(t, x) dt \right) dx^i \wedge dx^H   
            \]
            \[
                K(d\omega) + d(K\omega) = 0 = j^*_0 - j^*_0    
            \]
    \end{proof}

    \subsection*{–û–±–ª–∞—Å—Ç–∏, —Å—Ç—è–≥–∏–≤–∞–µ–º—ã–µ –≤ —Ç–æ—á–∫—É}

    \par $E \subset \R^n$, $\gamma \in C([0, 1], E)$ -- –ø—É—Ç—å –∏–∑ $x_0 = \gamma(0)$ –≤ $x_1 = \gamma(1)$
    \begin{definition}
        $E \subset \R^n$ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ —Å–≤—è–∑–Ω–æ–µ, –µ—Å–ª–∏
        \[
            \forall x_1, x_2 \in E \ \exists \text{–ø—É—Ç—å –∏–∑ } x_1 \text{ –≤ } x_2    
        \]
    \end{definition}

    \begin{definition}
        $\gamma_0$ –∏ $\gamma_1$ -- –¥–≤–∞ –ø—É—Ç–∏
        \par $\gamma_0$ –º–æ–∂–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –ø—Ä–æ–¥–µ—Ñ–æ—Ä–º–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å –≤ $\gamma_1$, –µ—Å–ª–∏
        \[
            \exists \Phi \in C([0,1]^2, E)    
        \]
        \par $\Phi(0, t) = \gamma_0(t)$
        \par $\Phi(1, t) = \gamma_1(t)$
        \par $\Phi(\alpha, t) = \gamma_\alpha(t)$
    \end{definition}

    \begin{definition}
        $D$ –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å, –µ—Å–ª–∏ $D$ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç–æ–µ –∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ —Å–≤—è–∑–Ω–æ
    \end{definition}

    \begin{definition}
        –û–±–ª–∞—Å—Ç—å $D$ –æ–¥–Ω–æ—Å–≤—è–∑–Ω–∞, –µ—Å–ª–∏
        \[
            \forall x_1, \ x_2 \ \forall \gamma_0, \ \gamma_1 \text{ —Å–æ–µ–¥. } x_1, x_2   
        \]
        \par –º–æ–∂–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –ø—Ä–æ–¥–µ—Ñ–æ—Ä–º–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å $\gamma_0$ –≤ $\gamma_1$
    \end{definition}

    \begin{definition}
        –û–±–ª–∞—Å—Ç—å $D$ —Å—Ç—è–≥–∏–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≤ —Ç–æ—á–∫—É, –µ—Å–ª–∏
        \[
            \exists x_0 \in D \text{ –∏ } \Phi \in C([0, 1] \times D, D)    
        \]
        \par $\Phi(0, x) \equiv x_0$
        \par $\Phi(1, x) = x$
        \par $\R^n : \Phi(\alpha, x) = \alpha x$
        \par $\R^2 : D$ —Å—Ç—è–≥–∏–≤–∞–µ—Ç—Å—è $\Leftrightarrow$ –æ–¥–Ω–æ—Å–≤—è–∑–Ω–∞ % –ï–¢–ê –¢–û–ö–ê –í R2
    \end{definition}

    \begin{lemma*}[–ü—É–∞–Ω–∫–∞—Ä–µ]
        –ü—É—Å—Ç—å $U$ -- –æ–±–ª–∞—Å—Ç—å, —Å—Ç—è–≥–∏–≤–∞–µ–º–∞—è –≤ —Ç–æ—á–∫—É
        \par $\omega$ -- –∑–∞–º–∫–Ω—É—Ç–∞—è –¥–∏—Ñ—Ñ. —Ñ–æ—Ä–º–∞ $\Rightarrow$ —Ç–æ—á–Ω–∞—è
    \end{lemma*}
    \begin{proof} $ $
        \par $V = \R \times U$, $\Phi : [0, 1] \times U \rightarrow U$
        \par $j_0, \ j_1 : \R \times U \rightarrow U$
        \par $K : F(V) \rightarrow F(U)$
        \par $\omega \in F^p(U)$
        \par $\Phi^* \omega \in F^p(V)$
        \[
            K(\underbrace{d\Phi^* \omega}_{= \Phi^* d\omega = 0}) + d(K\Phi^* \omega) = j_1^* \Phi^* \omega - j_0^* \Phi^* \omega = (\Phi j_1)^* \omega - (\Phi j_0^*) \omega = \omega
        \]
        \[
            x \xmapsto[]{j_1} (1, x) \xmapsto[]{\Phi} x
        \]
        \[
            x \xmapsto[]{j_0} (0, x) \mapsto x_0    
        \]
        \[
            d(\underbrace{K\Phi^* \omega}_{=\alpha}) = \omega    
        \]
    \end{proof}

    \subsection*{–í–µ–∫—Ç–æ—Ä–Ω—ã–π –ø–æ—Ç–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª}

    \par $F = (a, b, c)$
    \par $\divv F \equiv 0$
    \par $\exists \underbrace{G}_{=(p, q, r)} : F = \rot G$
    \[
        \begin{cases}
            \pfrac{r}{y} - \pfrac{q}{z} = a \\
            \pfrac{p}{z} - \pfrac{r}{x} = b \\
            \pfrac{q}{x} - \pfrac{p}{y} = c
        \end{cases}    
    \]

    \[
        \omega = a dy \wedge dz + b dz \wedge dx + c dx \wedge dy    
    \]
    \par $\divv F = 0 \Leftrightarrow d \omega = 0$
    \[
        \alpha = K \Phi^* \omega = pdx + qdy + rdz \quad \omega = d \alpha    
    \]
    \[
        \Phi(t, x, y, z) = (tx, ty, tz)    
    \]
    \[
        \Phi^* \omega = a(tx, ty, tz) (ydt + tdy) \wedge (tdz + zdt) +    
    \]
    \[
        + b(tx, ty, tz) (zdt + tdz) \wedge (xdt + tdx) +    
    \]
    \[
        + c(tx, ty, tz) (tdx + xdt) \wedge (tdy + ydt)    
    \]
    \[
        K \Phi^* \omega = (\underbrace{\int_0^1 (a(tx, ty, tz) - b(tx, ty, tz))dt}_{= r(x, y, z)})dz +  \int_0^1 (\dots) + \int_0^1 (\dots)
    \]

    \subsection*{–ú–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏—è}

    \begin{definition}
        $(X, \tau) \quad \tau \subset 2^X, \quad (\tau \text{ –æ—Ç–∫—Ä.})$ -- —Ç–æ–ø–æ–ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ, –µ—Å–ª–∏:
        \begin{enumerate}
            \item $\emptyset, \ X \in T$
            \item $U_\alpha \in \tau, \ \forall \alpha \Rightarrow \bigcup_\alpha U_\alpha \in \tau$
            \item $U_i \in \tau, \ i = 1, \dots, n \Rightarrow \bigcap_{i=1}^n U_i \in \tau$
        \end{enumerate}
    \end{definition}

    \begin{definition}
        $\forall x_1, \ x_2 \in X, \ x_1 \not= x_2 \ \exists u_1, \ u_2 \in \tau$:
        \begin{enumerate}
            \item $x_1 \in U_1$
            \item $x_2 \in U_2$
            \item $U_1 \cap U_2 \not= \emptyset$
        \end{enumerate}
        \par –¢–æ–≥–¥–∞ $X$ -- —Ö–∞—É—Å–¥–æ—Ä—Ñ–æ–≤–æ —Ç. –ø.
    \end{definition}

    \begin{definition}
        $(X, \tau_x)$, $(Y, \tau_y)$ —Ç–æ–ø–æ–ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞
        \par $\phi: X \rightarrow Y$
        \par $\phi \in C(X, Y)$, –µ—Å–ª–∏ $\forall V \in \tau_y$ $\phi^{-1} \in \tau_x$
    \end{definition}

    \begin{definition}
        $\phi \in C(X, Y)$, –±–∏–µ–∫—Ü–∏—è, $\phi^{-1} \in C(Y, X)$ -- –≥–æ–º–µ–æ–º–æ—Ä—Ñ–∏–∑–º
    \end{definition}
    \begin{definition}
        $\phi \in C(X, Y)$. –ï—Å–ª–∏ $\phi$ -- –≥–æ–º–µ–æ–º–æ—Ä—Ñ–∏–∑–º $X$ –∏ $\phi$, —Ç–æ $phi$ -- –≤–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ $X$ –≤ $Y$
    \end{definition}

    % –ß–¢–û –¢–ê–ö–û–ï –ë–õ–Ø–¢–¨ –ò–ù–î–£–¶–ò–†–û–í–ê–ù–ù–ê–Ø –¢–û–ü–û–õ–û–ì–ò–Ø ?????????// –í–£–ê–¢–ê–§–ê–ê–ö –ë–ò–© –Ø –ú–ê–õ–ê–î–û–ô –¢–£–ü–ê–ö

    \begin{definition}
        –•–∞—É—Å–¥–æ—Ä—Ñ–æ–≤–æ  —Ç–æ–ø–æ–ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ $M$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ–º —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ $n$, –µ—Å–ª–∏
        \par $\exists$ –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–∞—è –∏–ª–∏ —Å—á–µ—Å—Ç–Ω–∞—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç—ã—Ö –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤
        \[
            U_i(\in \tau_M) \quad M = \bigcup_i U_i    
        \]
        \par $\phi_i$ -- –≤–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ $U_i$ –≤ $\R^n$
        \par $\phi_i(U_i)$ –æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç–æ
    \end{definition}

    \begin{definition}
        –¢–æ–ø–æ–ª–æ–≥–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ $M$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥–ª–∞–¥–∫–∏–º –∫–ª–∞—Å—Å–∞ $C^r$, –µ–ª—Å–∏
        \[
            \forall i, \ j : U_i \cap U_j \not= \emptyset    
        \]
        \[
            \phi_{ij} = \phi_j \circ \phi_i^{-1} : \phi_i (U_i \cap U_j) \rightarrow \phi_j(U_i \cap U_j)    
        \]
        \par -- –¥–∏—Ñ—Ñ–µ–æ–º–æ—Ä—Ñ–∏–∑–º –∫–ª–∞—Å—Å–∞ $C^r$ 
    \end{definition}

    % –ö–ê–†–¢–ê -- –ö–û–û–†–î–ò–ù–ê–¢–´
    % –ê–¢–õ–ê–° -- –°–ò–°–¢–ï–ú–ê –ö–ê–†–¢
    % –ë–õ–Ø–¢–¨ –ì–ï–û–ì–†–ê–§–ò–Ø –ï–ë–ê–ù–ê–Ø –ù–ê–•–£–ô –ú–´ –≠–¢–û –ü–†–û–•–û–î–ò–ú –û–ë–™–Ø–°–ù–ò–¢–ï
    % –Ø –ï–ë–ê–õ –í –†–û–¢ :) üôÇ
    % –ü–†–ê–ó–î–ù–ò–ö –ö –ù–ê–ú –ü–†–ò–•–û–î–ò–¢ –ü–†–ê–ó–î–ù–ò–ö –ö –ù–ê–ú –ü–†–ò–•–û–î–ò–¢ üéÖüèøüéÖüèøüéÖüèøüéÖüèø

    \begin{remark}
        –ú–æ–∂–Ω–æ —Å—á–∏—Ç–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $\phi_i(u_i) = B_1(0)$
    \end{remark}

    \begin{definition}
        $M$ -- –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ —Å –∫—Ä–∞–µ–º, –µ—Å–ª–∏
        \[
            \phi_i(u_i) = \begin{cases}
                B_1(0) \\
                B_1^+(0) = \{ x \in \R^n : \| x \| < 1, x_1 \ge 0 \}
            \end{cases}    
        \]
        \[
            \delta M = \{ x \in M : \exists t \ x \in u_i , \ \phi_i(u_i) = B_1^+(0) \}
        \]
        \[
            x = (x_1, \dots, x_n) \quad \gamma ([0, 1])   % –ù–£ –¢–ò–ü–ê –ù–ê–•–£–Ø –≠–¢–û –ù–ê–ü–ò–°–ê–ù–û ?? –Ø –ë–õ–Ø–¢–¨ –ù–ï –ï–ë–£ 
        \]
    \end{definition}

    \[
        \text{–î–ñ–ï–ô–ö–ê–ë–ï–ê–ê–ê–ù–ù–ê–ù–ê–ù–ê–ê–ù xDDDDDDD}    
    \]

    

\end{document}