\input{../../../preamble.tex}

\begin{document}
    \title{Математический анализ}
    \date{14 ноября 2022}
    % \maketitle{}

    \pagebreak

    \subsection*{Ряды и интегралы, зависящие от параметра}

    $X_0, \ X$ -- метрические пространства
    \par $E \subset X_0, \ f : E \rightarrow X$
    \par $\{f \text{ непр в } x\}_{x \in X}$
    \par Непрерывность на $E$:
    \[
        \forall \epsilon > 0, \ x \in E, \ \exists \delta > 0 : \forall x' \in E : d_0(x, x') < \delta \text{ выпол. } d\big(f(x), f(x')\big) < \epsilon    
    \]
    \par Равномерная непрерывность:
    \[
        \forall \epsilon > 0 \ \exists \delta > 0 : \forall x, x' \in E : d_0(x, x') < \delta \text{ вып. } d\big(f(x), f(x')\big) < \epsilon    
    \]

    \par $\{a_n(p)\}_{n = 1}^\infty, \ p \in P$
    \par $\{a_n(p) \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} a(p)\}_{p \in P}$
    \par Сходимость : $\forall \epsilon > 0 \ \forall p \in P \ \exists N : \forall n > N : d\big(a_n(p), a(p)\big) < \epsilon$
    \par Равномерная : $\forall \epsilon > 0 \ \exists N \ \forall p \in P : \forall n > N : d\big(a_n(p), a(p)\big) < \epsilon$

    \begin{illustration}
        $a_n(p) = \frac{np}{1 + (np)^2}, \ P = [0, 1]$

        $\forall p \in P \ a_n(p) \underset{n\to \infty}{\longrightarrow} 0$
  
        $\varepsilon = 1/2, \forall N \ \exists p, n; np=1:\ \frac{np}{1+(np)^2} = 1/2$    
    \end{illustration}

    \begin{theorem}[о двойном пределе]
        $X$ -- полное метрическое пространство
        \par $\{a_{np}\}_{n, p \in \N}$ -- двойная последовательность в $X$
        \par \quad $\forall p \in \N \ \exists \lim_{n \rightarrow \infty} a_{np} = u_p$
        \par \quad $\forall n \in \N \ \exists \lim_{p \rightarrow \infty} a_{np} = v_n$
        \par Если один из этих пределом достигается равномерно, то
        \[
            \exists \lim_{p \rightarrow \infty} u_p, \ \exists \lim_{n \rightarrow \infty} v_n
        \]
        \par и они равны.
    \end{theorem}

    \begin{proof}
        Пусть $a_{np} \rightrightarrows_{n \rightarrow \infty}^{p \in \N} u_p$ 
        \[
            \forall \epsilon > 0 \ \exists N_1 \ \forall n > N_1 \ \forall p \ d(a_{np}, u_p) < \frac{\epsilon}{3}   
        \]
        \par $n_0 > N_1$ \quad $a_{n_0p} \xrightarrow[p \rightarrow \infty]{} v_{n_0}$
        \par для $\epsilon \ \exists N_2 : \forall p, q > N_2 \ d(a_{n_0p}, a_{n_0q}) < \frac{\epsilon}{3}$
        \[
            d(u_p, u_q) \le d(u_p, a_{n-p}) + d(a_{n_0p}, a_{n_0q}) + d(a_{n_0q}, u_q) < \epsilon    
        \]
        \par Критерий Коши: $\exists \lim_{p \rightarrow \infty} u_p =: w$
        \par $d(a_{np}, u_p) < \frac{\epsilon}{3}$
        \par $\xRightarrow[p \rightarrow \infty]{} d(v_n, w) \le \frac{\epsilon}{3} < \epsilon$
        \par Значит, $v_n \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} w$
    \end{proof}

    \begin{remark}[Непрерывность расстояния]
        $x_n \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} x$
        \par $d(x_n, y_n) \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} d(x, y)$
        \par $ $
        \par $d(x_n, y_n) \le d(x, y) + d(x, x_n) + d(y, y_n)$
        \par $d(x, y) \le d(x_n, y_n) + d(x, x_n) + d(y, y_n)$
        \par $|d(x, y) - d(x_n, y_n)| \le d(x, x_n) + d(y, y_n) \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} 0$
    \end{remark}

    \begin{illustration} % ТУТ ЧЕТА ПРО ПРИМЕР ДЛЯ КОТОРОГО НЕ РАБОТАЕТ (ВСТАВИТЬ!)
        $a_{np} = \frac{n}{1 + n + p}$
        \par $a_{np} \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} 1$
        \par $a_{np} \xrightarrow[p \rightarrow \infty]{} 0$
        \[
            \lim_{n \rightarrow \infty} \lim_{p \rightarrow \infty} = 0, \ \lim_{p \rightarrow \infty} \lim_{n \rightarrow \infty} = 1    
        \]
    \end{illustration}

    \begin{corollary}
        $X$ -- полное евклидово пространство
        \[
            \lim_{p \rightarrow \infty} \left(\sum_{n=1}^\infty a_{np}\right) = \sum_{n=1}^\infty \left( \lim_{p \rightarrow \infty} a_{np}\right)
        \]
    \end{corollary}
    
    \begin{corollary}
        \[
            \lim_{n \rightarrow \infty} \lim_{x \rightarrow a} f_n(x)  = \lim_{x \rightarrow a} \lim_{n \rightarrow \infty} f_n(x)   
        \]
    \end{corollary}

    {\noindent \textbf{Следствие 2'.}}

    $$\sum_{n=1}^\infty \lim_{x\to a}f_n(x) = \lim_{x \to a}\sum^\infty_{n=1} f_n(x)$$

    
    \begin{corollary}
        $f_n(x) \rightrightarrows_{n \rightarrow \infty}^{x \in E} \phi(x), \ \forall n \ f_n \in C(E) \Rightarrow \phi \in C(E)$
    \end{corollary}

    {\noindent \textbf{Следствие 3'.}}

    $$\sum^{\infty}_{n=1}f_n(x) = \varphi(x)$$

    \textit{сходится равномерно по $x \in E, \forall n \ f_n \in C(E) \implies \varphi \in C(E)$}


    {\noindent \textbf{Следствие 3''.}} % ВОТ ТУТ ТОЖЕ МДА..
        \[
            \sum_{k = 1}^n f_k \in C(E), \ \forall n, \ \textit{ равностеп. по } n 
        \]
        \[
            \forall x \ \sum_{n=1}^\infty f_n(x) = \phi(x) \ \text{ сх-ся} \Rightarrow \phi \in C(E)   
        \]

    \begin{corollary}
        \[
            \lim_{y \rightarrow b} \lim_{x \rightarrow a} f(x, y) = \lim_{x \rightarrow a} \lim_{y \rightarrow b} f(x, y)    
        \]
    \end{corollary}

    \begin{corollary}
        \[
            f(x, y) \rightrightarrows_{y \rightarrow b}^{x \in E} \phi(x), \ f(\cdot, y) \in C(E), \ \forall y \Rightarrow \phi \in C(E)  
        \]
    \end{corollary}

    \begin{definition}
        $X_0, \ X$ -- метрические пространства, $E \subset X_0, \ f_p : E \rightarrow X, \ p \in P$
        \par $\{f_p(x)\}_{p \in P}$ -- равностепенно непрерывно, если
        \[
            \forall \epsilon > 0 \ \exists \delta > 0 : \forall x, x' \in E : d_0(x, x') < \delta, \ \forall p \in P \ \ d\big(f_p(x), f_p(x')\big) < \epsilon    
        \]
    \end{definition}

    \subsection*{Суммирование двойного ряда}
    \[
        \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty a_{nk} = \sum_{k=1}^\infty \sum_{n=1}^\infty a_{nk} \quad \text{ when??}   
    \]
    \par $a_{nk} \ge 0:$
    \[
        \phi : \N \rightarrow \N \text{ - биекция} \ \ \sum_{n=1}^\infty a_n = \sum_{n=1}^{\infty}   a_{\phi(n)} 
    \]
    \begin{definition}
        $ $
        \par $A$ -- счетное множество индексов ($a_{\alpha} \ge 0$): $\exists$ биекция $\phi : \N \rightarrow A$
        \[
            \sum_{\alpha \in A} a_{\alpha} = \sum_{n=1}^\infty a_{\phi(n)} \qquad \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}
        \]
        \par Корректность:  $\psi: \N \to A$ др $\sum^\infty_{n=1} a_{\varphi(n)} = \sum^\infty_{k=1}a_{\psi(k)}$ (теорема об изменении порядка суммирования) 
    \end{definition}

    \begin{theorem}
        $a_{nk} \ge 0, \ \forall n, k \in \N$
        \[
            \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty a_{nk} = \sum_{k=1}^\infty \sum_{n=1}^\infty a_{nk} \quad \text{конеч. или } \infty    
        \]
    \end{theorem}

    \begin{proof}
        \[
            \sum_{n=1}^\N \sum_{k=1}^\infty a_{nk} \le \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}    
        \]
        \[
            \sum_{n=1}^N \sum_{k=1}^{K_n} a_{nk} \le \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk} \Rightarrow %\lim_{K_1 \rightarrow \infty} 
            %\lim_{K_2 \rightarrow \infty} \dots \lim_{K_N \rightarrow \infty} \sum_{n=1}^N \sum_{k=1}^{K_n} a_{nk} 
            \underbrace{\lim_{k_1\to\infty}\lim_{k_2\to\infty}\dotsc\lim_{k_N\to\infty} \sum^N_{n=1}\sum^{K_n}_{k=1} a_{nk}}_{ = \sum^N_{n=1}\sum^\infty_{k=1}a_{nk}}
            \le \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}
        \]
        \[
            \Rightarrow \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty a_{nk} \le \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}  
        \]

        \begin{enumerate}
            \item \[
                \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk} = \sum_{l = 1}^\infty a_{\phi(l)} < \infty    
            \]
            \[
                \forall \epsilon \ \exists L : \forall l > L : \sum_{j=1}^l a_{\phi(l)} > \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}  - \epsilon   
            \]
            \par $K = \{\phi(l)\mid \ l = 1, \dots, L + 1\} \ \exists N : K = \bigcup_{n=1}^N \widetilde K_n$
            \par $\widetilde K_n = \{n\} \times K_n$
            \par $K_n = \{k \ | \ (n, k) \in K\} = \pi_y \widetilde K_n$
            \[
                \sum_{(n, k) \in \N^2}a_{nk} - \epsilon< \sum_{j=1}^{L+1} a_{\phi(j)} = \sum_{n=1}^N \sum_{k \in K_n} a_{nk} \le \sum_{n=1}^N \sum_{k=1}^\infty a_{nk}   
            \]
            \[
                \forall \epsilon \ \exists N : \sum_{n=1}^N \sum_{k=1}^\infty a_{nk} \ge \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk} - \epsilon \Rightarrow \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty a_{nk} \ge \sum_{(n, k) \in \N^2} a_{nk}
            \]
            %\item тут все так же только меняет  $\epsilon$ на $M$ и вот там чета все получается
            \item $\sum_{(n,k) \in\N^2} a_{nk} = \infty$

            (вместо $\varepsilon$ и $\sum_{(n,k)\in\N^2}a_{nk}$ ставим $M$, а последний переход равен бесконечности)
        
            Аналогично $\sum^\infty_{k=1}\sum^\infty_{n=1}a_{nk} = \sum_{(n,k)\in\N^2} a_{nk}$
        \end{enumerate}
    \end{proof}

    \begin{theorem}
        $\{a_{nk}\}_{n, k \in \R}$ -- двойная последовательность в $\R$
        \[
            \sum_{n, k \in \N} |a_{nk}| < \infty    
        \]
        \par $(n, k) \in \N^2$ \quad Тогда сходятся и равны:
        \[
            \sum_{n=1}^\infty \sum_{k=1}^\infty a_{nk} = \sum_{k=1}^\infty \sum_{n=1}^\infty a_{nk}    
        \]
    \end{theorem}
    
    \begin{proof}
        \[
            \forall n \in \N \ \sum_{k=1}^\infty |a_{nk}| \le \sum_{n, k \in \N} |a_{nk}|  
        \]
        \[
            \forall n \in \N \text{ ряд } \sum_{k=1}^\infty a_{nk} \text{ сходится асб.}    
        \]
        \[
            \forall \epsilon \ \exists N : \forall m > n > N : \sum_{i = n}^m \Big|\sum_{j = 1}^\infty a_{ij}\Big| \le \sum_{i=n}^m \Big|\sum_{j = 1}^\infty a_{ij}\Big| < \epsilon    
        \]
        \[
            \xRightarrow[\text{к. Коши}]{} \sum_{i=1}^\infty \sum_{j=1}^\infty a_{ij} \text{ ряд сходится}
        \]
        \par Рассмотрим подпоследовательность $\{\phi_{n^2}\}_{n=1}^\infty$
        \[
            \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n |a_{ij}| \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} \sum_{(i, j) \in \N^2} |a_{ij}|    
        \]
        \[
            \forall \epsilon \ \exists N : \forall n > N : \sum_{l=n^2 + 1}^\infty |a_{\phi(l)}| < \epsilon    
        \]
        \[
            = \sum_{i = 1}^n \sum_{j = n+1}^\infty |a_{ij}| + \sum_{i = n+1}^\infty \sum_{j=1}^\infty |a_{ij}| < \epsilon    
        \]
        \[
            \Big|\sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^\infty a_{ij} - \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^n a_{ij}\Big| \le \Big|\sum_{i=1}^n \sum_{j=n+1}^\infty a_{ij}\Big| \le \sum_{i=1}^n \sum_{j=n+1}^\infty |a_{ij}|
        \]
        \[
            \Big|\sum_{i=1}^\infty \sum_{j=1}^\infty a_{ij} - \sum_{i=1}^n \sum_{j=1}^\infty a_{ij}\Big| = \Big|\sum_{i=n+1}^\infty \sum_{j=1}^\infty a_{ij}\Big| \le \sum_{n+1}^\infty \sum_{j=1}^\infty |a_{ij}|    
        \]
        Сложим две оценки:
        \[
            \Big|\sum_{i=1}^n\sum_{j=1}^n a_{ij} - \sum_{i=1}^\infty \sum_{j=1}^\infty a_{ij}\Big| < \epsilon     
        \]
        Аналогично $\Big|\sum_{j=1}^n\sum_{i=1}^n a_{ij}- \sum^\infty_{j=1}\sum^\infty_{i=1} a_{ij} \Big|< \varepsilon$
        \[
            \xRightarrow[]{\forall \epsilon \ \exists N} \sum_{i=1}^\infty \sum_{j=1}^\infty a_{ij} = \sum_{j=1}^\infty \sum_{i=1}^\infty a_{ij}  
        \]
    \end{proof}

    \subsection*{Интегрирование}

    \begin{theorem}
        $f_n : [a, b] \rightarrow \R$
        \par $\forall n \ f_n \in C([a, b])$
        \par $\forall x \in [a, b] : \exists \lim_{n \rightarrow \infty} f_n(x) = \phi(x)$, равномерно по $x \in [a, b]$
        \par Тогда
        \[
            \int_a^b f_n(x) dx \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{}  \int_a^b \phi(x) dx   
        \]
        \begin{remark}
            $\displaystyle
            \lim_{n \rightarrow \infty} \int_a^b f_n(x) dx = \int_a^b \lim_{n \rightarrow \infty} f_n(x) dx    
            $, если $f$ равномерно сх
        \end{remark}
    \end{theorem}

    \begin{proof}(теоремы)
        $\phi \in C([a, b])$ (по сл. 3)
        \[
            \forall \epsilon \ \exists N \ \forall n > N, \ x \in [a, b] : |f(x) - \phi(x)| < \frac{\epsilon}{b - a}    
        \]
        \par Проинтегрируем
        \[
            \Big|\int_a^b f_n(x)dx - \int_a^b \phi(x)dx\Big| \le \int_a^b\big|f_n(x) - \phi(x)\big| dx < \epsilon
        \]
    \end{proof}

    \begin{corollary}% 6
        $\displaystyle
            \sum_{n=1}^\infty \int_a^b f_n(x) dx  = \int_a^b \sum_{n=1}^\infty f_n(x) dx  
        $, если ряд справа сходится равномерно
    \end{corollary}

    \begin{corollary} %7
        $\displaystyle
            \lim_{y \rightarrow c} \int_a^b f(x, y) dx = \int_a^b \lim_{y \rightarrow c} f(x, y) dx    
        $, если предел $f$ равномерно по $x$
    \end{corollary}

    \begin{corollary}
        $K \subset \R^n$ компактно, $f \in C([a, b] \times K)$ \quad $\int_a^b f(x, y) dx = \phi(x) : K \rightarrow \R$
        \par Тогда $\phi \in C(K)$
    \end{corollary}

    \subsection*{Дифференцирование}

    \begin{theorem}
        $f_n : (a, b) \rightarrow \R$
        \par $\forall n \ f_n \in C^1(a, b)$
        \par $\forall x \in (a, b) \ \exists \lim_{n \rightarrow \infty} f_n(x) = \phi(x)$
        \par $\forall x \in (a, b) \ \exists \lim_{n \rightarrow \infty} f'_n(x) = \psi(x)$, достигается равномерно
        \par Тогда $\phi \in C^1(a, b)$ и $\phi' = \psi$
        \[
            \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{d f_n}{dx}(x) = \frac{d}{dx}\Big(\lim_{n \rightarrow \infty} f_n(x)\Big)    
        \]
    \end{theorem}

    \begin{proof}
        $x_0 \in (a, b)$
        \[
            f_n(x) = f_n(x_0) + \int_{x_0}^x f_n'(t) dt    
        \]
        \[
           \longrightarrow \phi(x) = \phi(x_0) + \int_{x_0}^x \psi(t) dt \Rightarrow \phi' = \psi    
        \]
    \end{proof}

    \begin{corollary} %9
        $\displaystyle
            \sum_{n=1}^\infty \frac{df_n}{dx}(x) = \frac{d}{dx}\Big(\sum_{n=1}^{\infty} f_n(x)\Big)    
        $, если ряд производных сх. равномерно.
    \end{corollary}

    \begin{corollary}
        $\displaystyle
            \lim_{y \rightarrow c} \frac{df}{dx}(x, y) = \frac{d}{dx}(\lim_{y \rightarrow c} f(x, y))
        $, если слева равн. сх.
    \end{corollary}

    \begin{theorem}(Дифференцирование интеграла по параметру)

        $f : [a, b] \times (c, d) \rightarrow \R, \ f \in C\big([a, b] \times (c, d)\big)$
        \par $\forall x, y \in [a, b] \times (c,d ) \quad \exists \frac{\partial f}{\partial y}(x,y) = \phi(x, y), \ \phi(x, y) \in C\big([a, b] \times (c, d)\big)$
        \par Тогда
        \[
            \exists \frac{d}{dy} \int_a^b f(x,y) dx = \int_a^b \phi(x, y)dy
        \]
        \[
            \frac{d}{dy} \int_a^b f(x, y)dx  = \int_a^b \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)dx   
        \]
    \end{theorem}

    \begin{proof}
        \[
            \underbrace{\frac{1}{h} \int_a^b (f(x, y+h) - f(x, y)) dx}_{\xrightarrow[h \rightarrow 0]{} \frac{d}{dx}\int_a^b f(x, y) dx} = \underbrace{\int_a^b \frac{f(x, y + h) - f(x, y)}{h} dx}_{\xrightarrow[h \rightarrow 0]{} \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)}   
        \] % ТУТ ВСЕ В \[\] СДЕЛАТЬ !!
        \par $g(h) = f(x, y+h) - f(x, y) \ \frac{\partial f}{\partial y}(x, y) h$
        \par $g(h) = g(h) - g(0) = g'(\xi)\cdot h, \ \xi \leftarrow [0, h]$ \quad (т. Лагранжа)
        \par $= \Big(\frac{\partial f}{\partial y}(x, y + \xi) - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)\Big)h$
        \par $\frac{f(x, y+h) - f(x, y)}{h} - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y) = \frac{\partial f}{\partial y}\big(x, y + \xi(h)\big) - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)$
        \par $\frac{\partial f}{\partial y} \in C\big([a, b] \times (c, d)\big)$, возьмём такую $h$, чтобы $(y-h, y+h) \subset (c,d):$
        \par $\frac{\partial f}{\partial y} \in C\big([a, b] \times [y - \delta, y + \delta]\big)$
        \par $\Rightarrow$ Равномерно непрерывна??? или чоо тут
        \par $\Rightarrow \frac{\partial f}{\partial y} \big(x, y + \xi(h)\big) - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y) \rightrightarrows_{h \rightarrow 0}^{x \in [a, b] } 0$ 
        \par $\forall \varepsilon > 0 \ \exists \delta > 0: \forall \xi \in (-\delta, \delta), \forall x \in [a,b] \quad \Big|\frac{\partial f}{\partial y}(x, y + \xi) - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)\Big| < \epsilon$
        \[
            \Rightarrow \forall h \in (-\delta, \delta), \ \forall \xi(h) \in [0, h] \text{ или } [h, 0], \ \forall x \in [a, b]    
        \]
        \[
            \Big|\frac{f(x, y + h) - f(x, y)}{h}\Big| = \Big|\frac{\partial f}{\partial y}\big(x, y + \xi(h)\big) - \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)\Big| < \epsilon    
        \]
        \[
            \Rightarrow \frac{f(x, y+h) - f(x, y)}{h} \rightrightarrows_{h \rightarrow 0}^{x \in [a, b]} \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)    
        \]
        \[
            \underbrace{\frac{1}{h} \int_a^b \big(f(x, y+h) - f(x, y)\big) dx}_{\xrightarrow[h \rightarrow 0]{} \frac{d}{dx}\int_a^b f(x, y) dx} = \underbrace{\int_a^b \frac{f(x, y + h) - f(x, y)}{h} dx}_{\rightrightarrows_{h \rightarrow 0}{} \frac{\partial f}{\partial y}(x, y)} % x \in [a, b]   
        \] %
    \end{proof}

\end{document}